\againframe<8>{cm-overview}

\subsubsection{דגם תטי עם נושא פורמלי ריק}

\begin{frame}<1>[label=environpatt]{דגם תטי עם נושא פורמלי ריק}
	\begin{center}
		\begin{cymraeg}
			\paradigm{
				\begin{tabular}{ll}
					\alert<2-4>{bod-} & \alert<3,4>{(hi)}\\
				\alert<5>{dyma} & \rdelim\}{2}{*}[\alert<5>{hi}]\\
					{dyna}?
				\end{tabular}
			}
			\quad
			\paradigm{
				\alert<4>{yn \Inf{}}\\
				\\
				\alert<2,3,5>{yn \textsuperscript{\Len{}}\Adj{}~/ \Noun{}}\\
			}
		\end{cymraeg}
	\end{center}
\end{frame}


\againframe<2>{environpatt}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Ac \textbf{mae\patternsep{}’n} \textbf{dywyll} yno bob amser.//
			\glb ו־ להיות.\Prs{}.\Tsg{}-\Prep{} \Len{}\textbackslash{}חשוך שָׁם \Len{}\textbackslash{}כל זמן//
			\glft ו\textbf{חשוך} שם תמיד.
			\exsrc{John Griffith Williams}{Pigau’r Sêr}{Yr Eira (pennod~1)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<3>{environpatt}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Heno \textbf{mae} \patternsep{} \textbf{hi\patternsep{}’n} \patternsep{} \textbf{nos} \textbf{Sadwrn}, […]//
			\glb הלילה להיות.\Prs{}.\Tsg{} ~ (\Tsg{}.\F{})-\Prep{} ~ לילה שבת//
			\glft הלילה \textbf{ליל שבת}, {[…]}//
			\exsrc{John Griffith Williams}{Pigau’r Sêr}{Haf Bach Mihangel (pennod~9)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<4>{environpatt}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla {[…]}, ‘Clyw, \textbf{mae} \patternsep{} \textbf{hi\patternsep{}’n} \textbf{bwrw} \textbf{glaw} y tu allan.’//
			\glb ~ לשמוע.\Imp{}.\Ssg{} להיות.\Prs{}.\Tsg{} ~ (\Tsg{}.\F{})-\Prep{} לזרוק גשם \Def{} צַד חוץ//
			\glft {[…]}, „שמע, \textbf{יורד גשם} בחוץ.”
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Amgylchiadau’r Cyfnod (pennod~12)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<5>{environpatt}

\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla {[…]} ‘Wel O,’ meddai hi, wedi dychryn, ‘\textbf{dyma} \patternsep{} \textbf{hi\patternsep{}’n} \textbf{ddau} \textbf{o’r} \textbf{gloch} a chditha ddim yn yr ysgol Sul. […]’//
			\glb ~ \Interj{} \Interj{} \Vd{}.\Impf{}.\Tsg{} \Tsg{}.\F{} \Prep{} לפחד \Prestt{}.\Prox{} ~ (\Tsg{}.\F{})-\Prep{} שניים \Prep{}-\Def{} פעמון ו־ \Spl{}.\Naug{} \Neg{} \Prep{} \Def{} בית־ספר יום\_ראשון//
			\glft {[…]} „טוב, הו,” היא אמרה מפוחדת, „\textbf{הנה} (השעה) \textbf{שתיים} ואתה לא בבית־הספר של יום ראשון. […]”
			\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Diwylliant a’r Capel (pennod~4)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}
